%@Titre: Groupe Est (Sept.) -- 2004
Au rugby, un essai transformé permet d'augmenter le score de l'équipe
de 7 points, un essai non transformé augmente le score de 5 points et
une pénalité augmente le  score de 3 points.
\\Si, par exemple, au cours d'un match, l'équipe de France marque 4
essais transformés, 2 essais non transformés et 3 pénalités, le nombre
de points marqués par la France est : $4\times7+2\times5+3\times3=47$.
\begin{myenumerate}
\item Résoudre le système suivant : 
$\left\{\begin{array}{l}
x+y=7\\
7x+5y=39\\
\end{array}\right.$
\item Lors d'une autre rencontre, l'équipe de France a marqué 7
  essais, certains transformés et d'autres non et 2 pénalités pour un
  total de 45 points.
\\Déterminer le nombre d'essais transformés et le nombre d'essais non
transformés marqués par l'équipe de France au cours de ce match.
\end{myenumerate}